<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PC on vonKrafft</title>
    <link>/tags/pc/</link>
    <description>Recent content in PC on vonKrafft</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Aug 2012 13:53:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/pc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Guide d&#39;achat - Les PC portables 2012</title>
      <link>/guides/guide-dachat-pc-portable-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2012 13:53:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/guides/guide-dachat-pc-portable-2012/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ça y est, c’est la rentrée, et j&amp;rsquo;en profite pour faire une mise à jour du guide d&amp;rsquo;achat PC portables. En effet, vous vous dites qu’il est temps d’investir dans un ordinateur portable afin de remplacer votre vieux modèle ou bien pour vous épauler dans vos études qui débutent. Quoi qu’il en soit, il est parfois difficile de choisir le bon modèle de PC. Voici un guide pour vous aider dans votre achat de septembre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assemblez votre PC Home Cinéma</title>
      <link>/tutoriels/assemblez-pc-home-cinema/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 23:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutoriels/assemblez-pc-home-cinema/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le « Média Center » désigne les disques dur et les TV connectés, comme par exemple les TV d’Apple ou de Google, les lecteurs multimédia, mais aussi les box TV de opérateur. Successeur du lecteur DVD, le « Média Center » permet de regarder la TV, lire ses films et ses enregistrements et naviguer sur internet. Cependant, de nombreux problème se pose, notamment à cause des formats vidéo supporté, mais aussi parce que leur utilisation est trop restreinte. Pour pallier à ces inconvénients, vous pouvez opter pour un PC Home Cinéma.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donnez une seconde vie à votre PC</title>
      <link>/tutoriels/donnez-seconde-vie-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 21:16:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutoriels/donnez-seconde-vie-pc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Votre PC est trop vieux à votre goût trop lent, mais le remplacer vous fait mal au cœur (et au porte-monnaie) car vous l’avez acheté il y a moins de cinq ans &amp;hellip; et bien ne le remplacez pas, offrez-lui plutôt une cure de rajeunissement et donnez-lui une seconde vie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modification de l&#39;organisation de l&#39;ordinateur</title>
      <link>/actus/modification-organisation-ordinateur/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 22:40:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/actus/modification-organisation-ordinateur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans un PC, ce n’est pas au processeur que reviennent toutes les tâches. Il est épaulé par tous les autres composants avec qui il dialogue grâce au chipset, un ensemble de puces essentielles qui dirigent les données entre les divers éléments du PC … et qui sont en train de subir un changement radical. Explication de l&amp;rsquo;organisation des composants sur la carte mère.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>