<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dossiers on vonKrafft</title>
    <link>/dossiers/</link>
    <description>Recent content in Dossiers on vonKrafft</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jan 2018 16:28:21 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/dossiers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Les mots de passe : les bonnes pratiques</title>
      <link>/dossiers/mots-de-passe-bonnes-pratiques/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 16:28:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dossiers/mots-de-passe-bonnes-pratiques/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Depuis les débuts de l’informatique, le mot de passe est le moyen le répandu de protéger un espace personnel (système d’exploitation, site Web, etc.) ou des données sensibles (chiffrement). Mais entre les politiques de mots de passe non adaptées et un stockage aussi chaotique qu’hétéroclite, les accès à nos mots de passe (et par conséquent à nos comptes) sont de plus en plus vulnérables.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système de fichier : l&#39;émergence de btrfs ?</title>
      <link>/dossiers/systeme-de-fichier-emergence-btrfs/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 14:52:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dossiers/systeme-de-fichier-emergence-btrfs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parmi les systèmes de fichiers actuels, Btrfs (&lt;em&gt;B-tree File System&lt;/em&gt;, à prononcer « Butter-FS ») commence à se faire un nom. S’il est encore en phase de développement, il doit à terme remplacer Ext4 (utilisé par défaut sur la plupart des distributions GNU/Linux) et offrir une alternative à ZFS. Nous allons donc détailler les fonctionnalités offertes par Btrfs, comparer ses performances avec d’autres systèmes de fichiers et enfin donner des exemples d’utilisation.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système de fichier : zfs, btrfs ou ext4 ?</title>
      <link>/dossiers/systeme-de-fichier-zsf-btrfs-ou-ext4/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 20:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dossiers/systeme-de-fichier-zsf-btrfs-ou-ext4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les systèmes de fichiers sont utilisés pour organiser le stockage de l’information sur des supports physiques (disques dur, ssd, etc.) de manière transparent pour l’utilisateur tout en lui permettant un stockage et un accès fiables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il existe plusieurs systèmes de fichiers, chacun ayant des caractéristiques propres et des cas d’utilisation particulier. S’il est souvent peu utile de sélectionner manuellement son système de fichier plutôt que de choisir celui proposé par défaut, dans certaines conditions d’utilisation il est nécessaire de sélectionner le système de fichier le plus adapté ; cela peut-être le plus rapide, ou le plus fiable, ou celui impliquant le moins de cycles d’écritures, etc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 8 : Faut-il ou non l’installer ?</title>
      <link>/dossiers/windows-8-faut-il-ou-non-linstaller/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2012 12:15:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dossiers/windows-8-faut-il-ou-non-linstaller/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nouveau fer de lance de Microsoft, Windows 8 est disponible depuis le 26 octobre dernier. Faut-il garder son système d’exploitation (OS) actuel ou bien passer à Windows 8 ? Certes, les nouvelles fonctionnalités sont tentante, mais sachez rester prudent. Voici les pours et les contres de ce nouveaux Windows.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Procès &#34;Samsung-Apple&#34;, les conséquences ?</title>
      <link>/dossiers/proces-samsung-apple-consequences/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2012 12:29:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dossiers/proces-samsung-apple-consequences/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le tribunal californien chargé de l’affaire &amp;ldquo;Samsung-Apple&amp;rdquo; a rendu ce week-end son &lt;a href=&#34;http://www.scribd.com/fullscreen/103860673?access_key=key-1ho669app2expaa7tptr&#34;&gt;verdict&lt;/a&gt; et condamne le constructeur coréen à 1,049 milliard de dommages et intérêts. Quant à la firme de Steve Jobs, elle n’écope d’aucunes condamnations. Cette défaite de Samsung aura de lourdes conséquences sur le marché du smartphone.Voilà qui clôture plusieurs mois de débats qui ont secoués la planète numérique : Samsung a été condamné à versé plus d’un milliard de dollars à Apple pour avoir utilisé illégalement plusieurs de ses brevets. Un record pour une affaire de violation de propriété intellectuelle.&lt;/p&gt;



    
    
        
        
        
        
        
        
    

    
    
    
    
    

    
    







  


    

    &lt;figure&gt;
        
            &lt;a href=&#34;/media/2012/08/c7161344758092b2199b0e6d03faaf1a.jpg&#34; class=&#34;image featured center&#34; data-fancybox=&#34;gallery&#34;&gt;
                &lt;img src=&#34;/media/2012/08/c7161344758092b2199b0e6d03faaf1a-1024x471.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
            &lt;/a&gt;
        
        
    &lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fractal Design Arc Midi : Test du boîtier</title>
      <link>/dossiers/fractal-design-arc-midi-test-boitier/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2012 11:47:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dossiers/fractal-design-arc-midi-test-boitier/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sorti il y a un an, le Fractal Design Arc Midi, boitier commercialisé par Fractal, se place dans le moyen gamme et vise la clientèle Gamer. Conçu pour offrir un maximum de place et de modularité dans un boitier compact, il est plus petit qu’un boîtier Grand Tour mais reste tout de même plus grand qu’un boîtier Moyen Tour. Enfin, il promet surtout des performances de refroidissement accrues grâce à une large possibilité de ventilation musclée et un châssis très aéré. Tour d’horizon du Fractal Design Arc Midi Tower.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portal 2 : Test du jeu sur PC</title>
      <link>/dossiers/test-de-portal-2-sur-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2012 11:20:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dossiers/test-de-portal-2-sur-pc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Avec Portal, Valve avait signé en 2007 un magnifique jeu de réflexion unique en son genre. Et voici la suite : Portal 2 est un jeu intelligent, drôle et original. Ce chef d’œuvre ôte tous les doutes sur l&amp;rsquo;intérêt d&amp;rsquo;offrir une suite à Portal grâce à une histoire solo haletante et un Game Play enrichie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 8, l&#39;OS nouvelle génération</title>
      <link>/dossiers/windows-8-los-nouvelle-generation/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2012 19:46:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dossiers/windows-8-los-nouvelle-generation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Microsoft a dévoilé mercredi la version Consumer Preview de son futur système d&amp;rsquo;exploitation Windows 8. Avec cet OS, l&#39;éditeur prend le pari risqué d&amp;rsquo;unifier les smartphones, les tablettes et les PC et est ainsi le premier à innover dans l&#39;ère post-PC (&lt;a href=&#34;/dossiers/changement-depoque-la-fin-du-regne-du-pc&#34;&gt;voir article&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changement d&#39;époque, la fin du règne du PC</title>
      <link>/dossiers/changement-depoque-la-fin-du-regne-du-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2011 20:32:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dossiers/changement-depoque-la-fin-du-regne-du-pc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Interconnecté, telle est la description du monde informatique actuel. Car si l’ordinateur individuel était au centre de ce monde il y a quelques années, il a fait son temps et n’est plus la star du high-tech. Aujourd’hui, il côtoie les portables, tablettes et Smartphones, qui ont donnés à l’informatique la mobilité et l’inter-connectivité que nous connaissons. Retour en image sur l’histoire du règne du PC dans l’ère de l’informatique individuelle.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelle tablette pour quel usage ?</title>
      <link>/dossiers/quelle-tablette-pour-quel-usage/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2011 20:43:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dossiers/quelle-tablette-pour-quel-usage/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il y a peu, on se posait encore la question de l&amp;rsquo;utilité d&amp;rsquo;une tablette. Mais ces écrans tactiles ultra connectés à mi-chemin entre téléphone et netbook sont devenus les stars de l&#39;équipement informatique. Sélection de trois tablettes pour trois usages différents.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 PC portables pour la Rentrée 2011</title>
      <link>/dossiers/7-pc-portables-rentree-2011/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2011 20:34:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dossiers/7-pc-portables-rentree-2011/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pour bien débuter la rentrée, voici en complément du &lt;a href=&#34;/guides/guide-achat-pc-portable-2011/&#34;&gt;guide d&amp;rsquo;achat PC portable&lt;/a&gt; une sélection de sept PC portables afin de vous aider dans votre quête du PC le mieux adapté pour vous.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>