<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recyclage on vonKrafft</title>
    <link>/tags/recyclage/</link>
    <description>Recent content in Recyclage on vonKrafft</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Jun 2012 21:40:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/recyclage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Recyclez vos disquettes en pot à crayons</title>
      <link>/tutoriels/recyclez-vos-disquettes-pot-a-crayons/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2012 21:40:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutoriels/recyclez-vos-disquettes-pot-a-crayons/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il vous reste des disquettes au fond d’un placard et votre âme nostalgique de Geek ne saurait s’en défaire, et bien ne les jetez pas – du moins pas tous – et recyclez-les en un pot à crayons.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donnez une seconde vie à votre PC</title>
      <link>/tutoriels/donnez-seconde-vie-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 21:16:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutoriels/donnez-seconde-vie-pc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Votre PC est trop vieux à votre goût trop lent, mais le remplacer vous fait mal au cœur (et au porte-monnaie) car vous l’avez acheté il y a moins de cinq ans &amp;hellip; et bien ne le remplacez pas, offrez-lui plutôt une cure de rajeunissement et donnez-lui une seconde vie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le nouveau défi du recyclage informatique</title>
      <link>/actus/nouveau-defi-recyclage-informatique/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2011 19:56:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/actus/nouveau-defi-recyclage-informatique/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Que devient un PC en fin de vie, que faire de nos appareils électroniques lorsqu’on ne s’en sert plus ? Le recyclage de nos compagnons high-tech devient primordial, alors voici ce qu’il en est aujourd’hui et ce qu’il faut faire.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recyclez son ordinateur</title>
      <link>/tutoriels/recyclez-son-ordinateur/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jan 2011 22:32:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutoriels/recyclez-son-ordinateur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;homme numérique est ingrat. Le premier PC qui lui a permis de jouer à ses premiers jeux vidéo, qui lui a ouvert les portes d&amp;rsquo;internet, qui lui a fait découvrir parfois les retouches photo, le montage vidéo &amp;hellip; Ce PC dort dans la cave ou au grenier depuis que son successeur lui a pris sa place. Trop vieux, trop lent, trop moche et trop gros &amp;hellip; oui mais pas moins utile. Du salon au garage, il existe mille façons d&amp;rsquo;exprimer votre gratitude à votre machine et de recyclez votre PC.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>