<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows on vonKrafft</title>
    <link>/tags/windows/</link>
    <description>Recent content in Windows on vonKrafft</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Oct 2012 12:15:09 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Windows 8 : Faut-il ou non l’installer ?</title>
      <link>/dossiers/windows-8-faut-il-ou-non-linstaller/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2012 12:15:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dossiers/windows-8-faut-il-ou-non-linstaller/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nouveau fer de lance de Microsoft, Windows 8 est disponible depuis le 26 octobre dernier. Faut-il garder son système d’exploitation (OS) actuel ou bien passer à Windows 8 ? Certes, les nouvelles fonctionnalités sont tentante, mais sachez rester prudent. Voici les pours et les contres de ce nouveaux Windows.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une rentrée high-tech qui s’annonce riche</title>
      <link>/actus/une-rentree-high-tech-qui-sannonce-riche/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2012 10:31:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/actus/une-rentree-high-tech-qui-sannonce-riche/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chaque année, la rentrée scolaire s’accompagne de toute une panoplie de nouveautés technologiques. Mais ce cru 2012 s’annonce particulièrement riche, notamment chez Microsoft, Apple, Google et Samsung. Et la compétition sera rude car le marché des smartphone et des tablettes est en pleine explosion. Entre &lt;strong&gt;prises de risques&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;révolutions high-tech&lt;/strong&gt;, cette rentrée ne ménagera pas la planète numérique.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Surface, l&#39;intégration made in Microsoft</title>
      <link>/actus/surface-lintegration-made-in-microsoft/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2012 23:24:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/actus/surface-lintegration-made-in-microsoft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L’essor des tablettes à prit Microsoft de cours, et ce dernier se devait de trouver une parade à iOS et Android. Dans cette optique, l’éditeur de système d’exploitation a effectué une refonte totale de son OS Windows pour l’ouvrir au marché des tablettes. Mais ce que personne n’attendait, c’est que ce géant des logiciels se lance dans la commercialisation de sa propre tablette. En effet, la société a annoncé le 19 juin dernier la sortie prochaine de sa tablette : Surface.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réinstaller Windows sur son PC</title>
      <link>/tutoriels/reinstaller-windows-pc/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2012 19:07:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutoriels/reinstaller-windows-pc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ça y’est, c’est le printemps, accompagné de sa traditionnelle époque du grand ménage. Et celui-ci passe aussi par les disques durs de nos ordinateurs : pourquoi ne pas en profiter pour réinstaller Windows ? Libre à vous de faire du tri dans vos fichiers, je vais vous donner ici quelques conseils pour faire une réinstallation de Windows efficace.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La convergence des système d&#39;exploitation (OS)</title>
      <link>/actus/convergence-systeme-exploitation-os/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2012 22:07:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/actus/convergence-systeme-exploitation-os/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Depuis la démocratisation des smartphones puis des tablettes tactiles, le monde de l’informatique a vu naitre un nouveau type de système d&amp;rsquo;exploitation (OS) optimisé pour un usage portable et tactile. Mais ces systèmes sont aussi en train de se déporter vers nos PC portables et fixes. Quels sont les avantages et les inconvénients de cette « tablettification » des PC.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>