<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PC portable on vonKrafft</title>
    <link>/tags/pc-portable/</link>
    <description>Recent content in PC portable on vonKrafft</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Aug 2012 13:53:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/pc-portable/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Guide d&#39;achat - Les PC portables 2012</title>
      <link>/guides/guide-dachat-pc-portable-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2012 13:53:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/guides/guide-dachat-pc-portable-2012/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ça y est, c’est la rentrée, et j&amp;rsquo;en profite pour faire une mise à jour du guide d&amp;rsquo;achat PC portables. En effet, vous vous dites qu’il est temps d’investir dans un ordinateur portable afin de remplacer votre vieux modèle ou bien pour vous épauler dans vos études qui débutent. Quoi qu’il en soit, il est parfois difficile de choisir le bon modèle de PC. Voici un guide pour vous aider dans votre achat de septembre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimiser la durée de vie de sa batterie</title>
      <link>/guides/optimiser-duree-vie-batterie/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2011 21:04:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/guides/optimiser-duree-vie-batterie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vous tous, possesseurs de PC portables ou de gadgets électroniques, vous êtes confronté l’autonomie de votre appareil et  à la durée de vie de sa batterie. Mais savez-vous qu’une batterie demande de l’entretient et qu’il ne faut pas l’utiliser n’importe comment ? Voici quelques conseils qui permettront à votre batterie Lithium-ion de durer plus longtemps.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 PC portables pour la Rentrée 2011</title>
      <link>/dossiers/7-pc-portables-rentree-2011/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2011 20:34:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dossiers/7-pc-portables-rentree-2011/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pour bien débuter la rentrée, voici en complément du &lt;a href=&#34;/guides/guide-achat-pc-portable-2011/&#34;&gt;guide d&amp;rsquo;achat PC portable&lt;/a&gt; une sélection de sept PC portables afin de vous aider dans votre quête du PC le mieux adapté pour vous.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guide d&#39;achat PC portable 2011</title>
      <link>/guides/guide-achat-pc-portable-2011/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2011 20:20:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/guides/guide-achat-pc-portable-2011/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ça y est, c’est la rentrée, et c’est aussi la période pendant laquelle les constructeurs de PC portable renouvellent leurs gammes. Au même moment, vous vous dites qu’il est temps d’investir dans un ordinateur portable afin de remplacer votre vieux modèle ou bien pour nous épauler dans nos études qui débutent. Quoi qu’il en soit, il est parfois difficile de choir le bon modèle de PC. Voici un guide pour vous aider dans votre achat de septembre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Samsung Serie 5, le premier ChomeBook</title>
      <link>/actus/le-samsung-serie-5-le-premier-chomebook/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2011 21:40:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/actus/le-samsung-serie-5-le-premier-chomebook/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le Samsung Serie 5 n’est autre que le premier ordinateur portable qui embarque le tout nouveau système d’exploitation de Google : Chrome OS. Petit tour d’horizon en image de ce PC portable …&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cure de minceur pour le MacBook Air</title>
      <link>/actus/cure-de-minceur-pour-le-macbook-air/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2011 21:34:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/actus/cure-de-minceur-pour-le-macbook-air/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un poids de 1 Kg pour une épaisseur allant de 0,3 à 1,7 mm, le nouveau MacBook Air sortit en octobre 2010 est l’un des PC le plus fin du monde. Visite en image dans les entrailles de la machine.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>