<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home Cinéma on vonKrafft</title>
    <link>/tags/home-cin%C3%A9ma/</link>
    <description>Recent content in Home Cinéma on vonKrafft</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you likes to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 25 May 2012 23:32:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/home-cin%C3%A9ma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Assemblez votre PC Home Cinéma</title>
      <link>/tutoriels/assemblez-pc-home-cinema/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 23:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutoriels/assemblez-pc-home-cinema/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le « Média Center » désigne les disques dur et les TV connectés, comme par exemple les TV d’Apple ou de Google, les lecteurs multimédia, mais aussi les box TV de opérateur. Successeur du lecteur DVD, le « Média Center » permet de regarder la TV, lire ses films et ses enregistrements et naviguer sur internet. Cependant, de nombreux problème se pose, notamment à cause des formats vidéo supporté, mais aussi parce que leur utilisation est trop restreinte. Pour pallier à ces inconvénients, vous pouvez opter pour un PC Home Cinéma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recyclez son ordinateur</title>
      <link>/tutoriels/recyclez-son-ordinateur/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jan 2011 22:32:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutoriels/recyclez-son-ordinateur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;homme numérique est ingrat. Le premier PC qui lui a permis de jouer à ses premiers jeux vidéo, qui lui a ouvert les portes d&amp;rsquo;internet, qui lui a fait découvrir parfois les retouches photo, le montage vidéo &amp;hellip; Ce PC dort dans la cave ou au grenier depuis que son successeur lui a pris sa place. Trop vieux, trop lent, trop moche et trop gros &amp;hellip; oui mais pas moins utile. Du salon au garage, il existe mille façons d&amp;rsquo;exprimer votre gratitude à votre machine et de recyclez votre PC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>