<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guide d&#39;achat on vonKrafft</title>
    <link>/tags/guide-dachat/</link>
    <description>Recent content in Guide d&#39;achat on vonKrafft</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Aug 2012 13:53:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/guide-dachat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Guide d&#39;achat - Les PC portables 2012</title>
      <link>/guides/guide-dachat-pc-portable-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2012 13:53:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/guides/guide-dachat-pc-portable-2012/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ça y est, c’est la rentrée, et j&amp;rsquo;en profite pour faire une mise à jour du guide d&amp;rsquo;achat PC portables. En effet, vous vous dites qu’il est temps d’investir dans un ordinateur portable afin de remplacer votre vieux modèle ou bien pour vous épauler dans vos études qui débutent. Quoi qu’il en soit, il est parfois difficile de choisir le bon modèle de PC. Voici un guide pour vous aider dans votre achat de septembre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelle tablette pour quel usage ?</title>
      <link>/dossiers/quelle-tablette-pour-quel-usage/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2011 20:43:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dossiers/quelle-tablette-pour-quel-usage/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il y a peu, on se posait encore la question de l&amp;rsquo;utilité d&amp;rsquo;une tablette. Mais ces écrans tactiles ultra connectés à mi-chemin entre téléphone et netbook sont devenus les stars de l&amp;rsquo;équipement informatique. Sélection de trois tablettes pour trois usages différents.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guide d&#39;achat PC portable 2011</title>
      <link>/guides/guide-achat-pc-portable-2011/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2011 20:20:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/guides/guide-achat-pc-portable-2011/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ça y est, c’est la rentrée, et c’est aussi la période pendant laquelle les constructeurs de PC portable renouvellent leurs gammes. Au même moment, vous vous dites qu’il est temps d’investir dans un ordinateur portable afin de remplacer votre vieux modèle ou bien pour nous épauler dans nos études qui débutent. Quoi qu’il en soit, il est parfois difficile de choir le bon modèle de PC. Voici un guide pour vous aider dans votre achat de septembre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bien choisir son disque SSD</title>
      <link>/guides/bien-choisir-disque-ssd/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2011 19:44:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/guides/bien-choisir-disque-ssd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Annoncé comme l’avenir du stockage des informations, le SSD est un élément qui doit vous inciter à la plus grande prudence et à une grande réflexion avant l&amp;rsquo;achat. Voici quelques pistes pour vous aider dans ce choix.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>